<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<artikel>
  <fiqih ID="F001">
    <kategori>Fiqih</kategori>
    <judul>Rukun Wudhu</judul>
    <tanggal>25 September 2015</tanggal>
    <penulis>Evan Afif Saputra</penulis>
    <isiArtikel>فصل - فروض الوضوء ستة: الأول:النية ، الثاني : غسل الوجه ، الثالث: غسل اليدين مع المرفقين ، الرابع : مسح شيء من الرأس ، الخامس : غسل الرجلين مع الكعبين ، السادس :الترتيب</isiArtikel>
    <isiArtikel2>
    Rukun wudhu ada enam, yaitu:</isiArtikel2>
    <isiArtikel3>
    1. Niat.</isiArtikel3>
    <isiArtikel4>
    2. Membasuh muka</isiArtikel4>
    <isiArtikel5>
    3. Membasuh kedua tangan serta kedua siku.</isiArtikel5>
    <isiArtikel6>
    4. Menyapu sebagian kepala.</isiArtikel6>
    <isiArtikel7>
    5. Membasuh kedua kaki serta kedua mata kaki</isiArtikel7>
    <isiArtikel8>
    6. Tertib (berurutan)
    </isiArtikel8>
    <gambar>Safinah-An-Najah.jpg</gambar>
    <sumber>Kitab Safinah Tunnajah</sumber>
  </fiqih>

  <fiqih ID="F002">
    <kategori>Fiqih</kategori>
    <judul>Macam - Macam Najis</judul>
    <tanggal>28 September 2015</tanggal>
    <penulis>Ugi Ispoyo Widodo</penulis>
    <isiArtikel>فصل - النجاسة ثلاثه : مغلظة ومخففة ومتوسطة . المغلظة : نجاسة الكلب والخنزير وفرع أحدهما . والمخففة : بول الصبي الذي لم يطعم غير اللبن ولم يبلغ الحولين. والمتوسطة  سائر النجاسات</isiArtikel>

    <isiArtikel2>Macam macam najis ada tiga, yaitu:</isiArtikel2>

    <isiArtikel3>1. Najis besar (Mughallazoh), yaitu anjing, babi atau yang lahir dari salah satunya.</isiArtikel3>
    <isiArtikel4>2. Najis ringan (Mukhaffafah), yaitu air kencing bayi yang tidak makan, selain susu dari ibunya, dan umurnya belum sampai dua tahun.</isiArtikel4>
    <isiArtikel5>3. Najis sedang (Mutawassithoh), yaitu semua najis selain dua yang diatas.</isiArtikel5>
    <gambar>Safinah-An-Najah.jpg</gambar>
    <sumber>Kitab Safinah Tunnajah</sumber>
  </fiqih>

  <fiqih ID="F003">
    <kategori>Fiqih</kategori>
    <judul>Rukun-Rukun Tayammum</judul>
    <tanggal>28 September 2015</tanggal>
    <penulis>Ugi Ispoyo Widodo</penulis>
    <isiArtikel>فصل - فروض التيمم خمسة : الأول : نقل التراب ، الثاني : النية ، الثالث : مسح الوجه ، الرابع : مسح اليدين إلى المرفقين ، الخامس : الترتيب بين المسحتين</isiArtikel>

    <isiArtikel2>Rukun-rukun tayammum ada lima, yaitu:</isiArtikel2>

    <isiArtikel3>1. Memindah debu.</isiArtikel3>
    <isiArtikel4>2. Niat.</isiArtikel4>
    <isiArtikel5>3. Mengusap wajah.</isiArtikel5>
    <isiArtikel6>4. Mengusap kedua belah tangan sampai siku.</isiArtikel6>
    <isiArtikel7>5. Tertib antara dua usapan.</isiArtikel7>
    <gambar>Safinah-An-Najah.jpg</gambar>
    <sumber>Kitab Safinah Tunnajah</sumber>
  </fiqih>

  <sejarah ID="S001">
    <kategori>Sejarah</kategori>
    <judul>Kisah Imam Ahmad bin Hambal</judul>
    <tanggal>26 September 2015</tanggal>
    <penulis>Ugi Ispoyo Widodo</penulis>
    <isiArtikel>Dari Imam Yahya bin Ma’in : “ saya tidak pernah melihat seseorang seperti Imam Ahmad bin Hanbal dan kami telah bersahabat dengannya selama 50 tahun , tidak pernah beliau membanggakan kebaikan yang ada pada dirinya “.</isiArtikel>
    <gambar>imamAhmad.png</gambar>
    <sumber>www.addhiyaullami.org</sumber>
  </sejarah>

  <sejarah ID="S002">
    <kategori>Sejarah</kategori>
    <judul>Wafatnya Sang Rasul</judul>
    <tanggal>27 September 2015</tanggal>
    <penulis>Evan Afif Saputra</penulis>
    <isiArtikel>Detik-detik kewafatan Rasulullah SAW telah tiba. Rasulullah SAW menyandarkan tubuhnya yang suci ke pangkuan Sayyidah 'Aisyah. Tatkala itu, masuklah Abdurrahman dan Abubakar dan ditangannya ada sepotong siwak. Dengan matanya yang indah, Rasulullah SAW memandangi siwak tersebut dan menunjukkan bahwa beliau menginginkannya. Kemudian Sayyidah ‘Aisyah berkata kepada Rasulullah : "Wahai Rasulullah maukah aku ambilkan siwak ini untukmu ?” Beliau pun menganggukkan kepalanya bertanda mengiyakan. Kemudian Sayyidah ‘Aisyah pun mengambil siwak tersebut dan mengunyah ujungnya sampai lunak kemudian memberikannya kepada Rasulullah. Dan Rasulullah pun bersiwak dengan cara yang paling baik sebagaimana lazimnya dilakukan oleh beliau kala sehatnya. Di depan beliau ada sebuah bejana berisi air, lalu beliau memasukkan kedua tangannya ke dalam air tersebut kemudian mengusapkan kewajahnya sambil berkata : "La ilaaha illallah, sesungguhnya kematian itu mengalami saat-saat yang pedih”.

    Tak berselang lama selesai bersiwak , saat itu kepala Rasulullah berada di pangkuan Sayyidah ‘Aisyah dan Sayyidah ‘Aisyah merasakan beratnya kepala Rasulullah di pangkuannya. Terlihat Baginda Rasul mengangkat kedua tangannya dan menatapkan pandangan ke atas, ke dua bibirnya bergerak dan Sayyidah ‘Aisyah mendengarkannya beliau berkata lirih : "bersama-sama dengan orang-orang yang telah engkau anugerahi nikmat, yaitu para Nabi, para shiddiqin, orang-orang yang mati syahid dan orang-orang sholeh. Ya Allah, ampunilah dan kasihanilah aku, pertemukan aku dengan kekasih Yang Maha Tinggi , Ya Allah Kekasih Yang Maha Tinggi”.

    Beliau mengulangi kalimat yang terakhir ini tiga kali, kemudian ke dua mata Rasulullah terpejam dan suara beliau pun tak terdengar lagi. Ruh suci beliau naik menuju kekasih Yang Maha Tinggi, Inna lillahi wa inna ilaihi raji’un. Sesungguhnya kita milik Allah dan kita pun akan kembali kepada-Nya.

    Rasulullah wafat pada waktu dhuha musim panas, hari senin 12 Rabiul Awwal tahun 11 Hijriah. Usia beliau saat itu telah mencapai enam puluh tiga tahun lebih empat hari.</isiArtikel>
    <gambar>Makam-Nabi-Muhammad-SAW.jpg</gambar>
    <sumber>www.nurulmusthofa.org</sumber>
  </sejarah>

  <sejarah ID="S003">
    <kategori>Sejarah</kategori>
    <judul>Ratib Al-Attos</judul>
    <tanggal>29 September 2015</tanggal>
    <penulis>Evan Afif Saputra</penulis>
    <isiArtikel>RATIB AL-IMAM AL-QUTHUB AL-HABIB UMAR BIN ABDURRAHMAN AL-‘ATTHOS

    Wahai orang-orang yang beriman perbanyaklah ingatan kamu kepada Allah SWT dan pujilah Dia pagi dan petang (Al-Ahzab : 41 ) Makna Ratib Kata Ratib diambil dari kata Rotaba Yartubu Rotban Rutuuban atau Tarottaba Yatarottabu Tarottuban, yang berarti tetap atau tidak bergerak. Jadi kata Ratib menurut Lughot (bahasa) artinya kokoh atau yang tetap. Sedangkan menurut istilah, Ratib diambil dari kata Tartiibul-Harsi Lil-Himaayah ( penjagaan secara rutin untuk melindungi sesuatu atau seseorang ). Apabila disebuah tempat ada bala tentara yang berjaga guna melindungi masyarakat, maka mereka disebut Rutbah, dan jika yang berjaga satu orang maka disebut Ratib, para ulama berpendapat makna Ratib adalah kumpulan atau himpunan ayat-ayat Al-qur’an dan untaian kalimat-kailmat dzikir yang lazim diamalkan atau dibaca secara berulang-ulang sebagai salah satu cara untuk bertaqorrub (mendekatkan diri kepada Allah SWT) Keberkatan Ratib Al-Habib Umar Bin Abdurrahman Al-Atthos.

    Ratib Habib Umar yang dibari nama Azizul Manl Wafathul Babil Wisol seperti dikatakan oleh Al-Habib Ali bin Hasan AL-Atthos di dalam kitab Al-Qirthos bagian kedua juz pertama : “ Ratib Habib Umar merupakan hadiah yang tertinggi dari Allah bagi umat Islam melalui Habib Umar “.ketahuilah bahwa Ratib yang besar dan Hizib yang kokoh dan sumber yang murni ini, yaitu Ratib Habib Umar Al-Atthos terkandung didalamnya rahasia-rahasia dan Nur-Nur, manfaat yang besar, faedah-faedah yang luar biasa tinggi nilainya, dan tak dapat diperkirakan batas kekuatan pemeliharaanya. Al-Habib Ali bin Hasan Al-Atthos mengatakan sepengetahuan kami Al-Habib Umar tidak ada sesuatu yang di tinggalkannya berupa bekas peninggalan ( seperti kitab atau masjid terkecuali Ratib ini ) maka dengan jelas Ratib ini diintisabkan kepada pribadinya langsung.</isiArtikel>
    <gambar>ratib_al_athos.jpg</gambar>
    <sumber>www.nurulmusthofa.org</sumber>
  </sejarah>

  <hadits ID="H001">
    <kategori>Hadits</kategori>
    <judul>Hadits Tentang Menuntut Ilmu</judul>
    <tanggal>27 September 2015</tanggal>
    <penulis>Evan Afif Saputra</penulis>
    <isiArtikel> كُنْ عَا لِـمًا اَوْ مُتَعَـلِّمـًا اَوْمُستَمِـعًا اَوْ مُحِبًّا وَلاَ تَكُنْ خَـامِسًا فَتَهْلَكُ</isiArtikel>
    <isiArtikel2>Jadilah engkau orang yang berilmu atau pelajar atau atau pendengar atau pecinta dan janganlah menjadi orang yang kelima.
    Kun ‘aliman jadilah engkau orang ‘alim yang berilmu , Awmuta’aliman orang yang teratur belajar , itu alternatif yang kedua. Awmustami’an atau pendengar atau ngaji hanya mendengarkan. Alhamdulillah masih menjadi pendengar dibanding yang ke empat hanya muhibban . Awmuhibban atau hanya pecinta, itupun masih beruntung karena masih ada rasa cinta kepada orang-orang yang berilmu , cinta kepada orang-orang yang beriman , para ulama-ulama ‘amilin shalihin. Dan jangan jadi golongan yang ke lima Walam takun , maka akan binasa, ‘alim tidak , mustami’ atau pendengar tidak , muhibban juga tidak. Subhanallah , na’uzubillah golongan orang yang ke lima ini bakal celaka. Jadi naikkanlah jabatan dari mustami’ menjadi muta’alim. Muta’alim yang membawa kitab , membawa catatan.</isiArtikel2>
    <gambar>ilmu.jpg</gambar>
    <sumber>www.addhiyaullami.org</sumber>
   </hadits>

   <hadits ID="H002">
    <kategori>Hadits</kategori>
    <judul>Terlalu Banyak Makan Tidak Sehat</judul>
    <tanggal>30 September 2015</tanggal>
    <penulis>Evan Afif Saputra</penulis>
    <isiArtikel>ما ملأ آدمي وعاء شرا من بطنه بحسب ابن آدم لقيمات يقمن صلبه فإن كان لابد فاعلا فثلث لطعامه وثلث لشرابه وثلث لنفسه ) رواه الإمام أحمد والترمذي وغيرهما )</isiArtikel>

    <isiArtikel2>“Tidaklah seorang anak Adam (manusia) mengisi bejana (kantong) yang lebih buruk daripada perutnya. Cukuplah baginya beberapa suap yang bisa menegakkan tulang sulbinya. Jikalau memang harus berbuat, maka sepertiga untuk makanannya, sepertiga untuk minumannya dan sepertiga untuk nafasnya.” (HR. Imam Ahmad, at-Tirmidzi dan rahimahumullah selainnya)</isiArtikel2>
    <gambar>makan.jpg</gambar>
    <sumber>www.muslimdaily.net</sumber>
   </hadits>

   <hadits ID="H003">
    <kategori>Hadits</kategori>
    <judul>Akhlaq Mulia</judul>
    <tanggal>30 September 2015</tanggal>
    <penulis>Ugi Ispoyo Widodo</penulis>
    <isiArtikel>«الْبِرُّ حُسْنُ الْخُلُقِ، وَالْإِثْمُ مَا حَاكَ فِي صَدْرِكَ، وَكَرِهْتَ أَنْ يَطَّلِعَ عَلَيْهِ النَّاسُ» [صحيح مسلم]</isiArtikel>
    <isiArtikel2>An-Nawwaas bin Sim'aan Al-Anshary radiyallahu 'anhu berkata: Aku bertanya kepada Rasulullah sallallahu 'alaihi wasallam tentang kebaikan dan keburukan, dan Rasulullah menjawab:
    </isiArtikel2>
    <isiArtikel3>Kebaikan adalah akhlak yang baik, dan keburukan adalah sesuatu yang mengganjal di dadamu (hatimu), dan kamu tidak suka jika orang lain mengetahuinya. [Sahih Muslim]</isiArtikel3>
    <gambar>rasulullah.jpg</gambar>
    <sumber>radiopendidikanbu.blogspot.co.id</sumber>
   </hadits>
</artikel>